此情此景何時才會有？ - 蔣芸

此情此景何時才會有？ - 蔣芸

無獨有偶，香港這邊林鄭公佈了一張賀卡，寫上「做了沒有人會做的事」，可憐她還當成一帖補藥，而不去想這句沒有人會做的事，究竟對她而言是有多少不可告人的事？另一邊，台灣女總統蔡英文也說到香港有一位年輕人寫信請求她及台灣人民不要相信中共……。

原來兩地兩位女性領導人都需要借助一封信或一張賀卡來取暖，說穿了一個是缺乏自信，一個是不肯悔過。蔡英文骨子裏是台獨卻不敢堂堂正正承認，因為太戀棧權位，而林鄭則更不堪，在這將近兩百天以來背負了太多的血債，躲在三萬黑警及不知名的又紅又黑的勢力庇護之下，她才是一個真正的被綁架了的特首，耗費了大量納稅人的錢去取悅只會濫用武力、不受監管的差人，如今連最基本的治安問題都產生了漏洞；香港劫案頻頻發生，警方還為此而歸咎於上街示威遊行的人數太多，使他們疲於奔命所導致。從上到下口徑一致的諉過於人而不慚愧。這班人領加班補水公帑，做一些濫捕、濫毆打、濫開槍濫被失蹤的不法事，做賊喊捉賊，莫此為甚。

台灣十家媒體主辦的總統候選人辯論會上，一個菜包一個草包加一個三輸老人的上台表演，草包集中火力批台灣幾家媒體的一面倒抹黑他，可謂十分帶種的豁了出去，也許是出於一種反正都是輸，先不需示弱炮轟了再說；三輸老人則利用這機會教訓之來向媒體示好，菜包則為此窮追猛打不休。

身為香港人，此時此刻所想到的是：究竟何時這種公開辯論來選特首、 而不是永遠由中央欽定就算的場面會出現在香港？

上一則
上一則
不許再抓老鼠 (李純恩)

下一則
下一則
夕爺的新筆名 (馮睎乾)

日期：2020年1月5日 星期日

新春上水和你行
時間 ： 1500
地點:上水一號花園(龍豐對面)->上水黨鐵站C出口
活動TG頻道：
（已獲不反對通知書）

==============

銅鑼灣 x 灣仔稅局 和你Lunch
日期：2020年1月6日 星期一
時間 ： 1245
地點 ：時代廣場集合/灣仔稅務局